港珠澳大橋業務拖累 冠忠巴士發盈警料少賺六成

冠忠巴士（0306）發盈警，預期截至今年9月底止中期純利將不多於4000萬元，意味上半年純利將大跌超過六成。集團解釋，上半年盈利大跌，除因為欠缺出售資產的特殊收益、油價推升成本外，集團期內因港珠澳大橋開通開展跨境巴士業務造成巨大開支，亦是盈警主因之一。

冠忠表示，港珠澳大橋開業成本包括採購額外巴士產生較大的折舊支出、租用跨境巴士配額、司機招聘、培訓以及宣傳開支等；同時集團去年上半年因出售錄得5900萬元非經常性收益，推高基數下令今年上半年收益按年下滑。

港珠澳大橋上月開通，在大量過境遊客湧入在東涌造成交通擠塞及混亂，冠忠主席黃良柏早前曾現身「護航」，表示不應單看一天或一個月的情況，相信有關路線將會大受市民歡迎。

垃圾冠忠最好執柒左佢

奶共奶到執

抵死啦無良柏

13億人，一人一蚊你都發啦

大把機遇，廢老要好好把握

奶到破產

唔洗驚喎，老共收購得OOCL，都可以收購冠忠。大家都係運野

其實不如話啲巴士牌價跌所以要用呢啲藉口開脫

奶到蝕大錢
點解食到多米都唔知癡埋大陸到有咩後果

R政府資助

佢買新巴士都仲賺到錢 算係咁

冠忠垃圾，司機工人串過馬撚

佔中個陣申請禁制令禁得咁過癮

唔好盲反，買大批車同加人手，開新路線，收益短期一定下降啦

希望佢臨老唔過得世，冚家死剩佢一個，冇仔送終

呢排扯高出貨

你賺唔到係你無料！
有本事怕乜競爭

成車都廢老
真係唔知賺乜
倒貼

識睇財務報告就知人地根本無蝕章
有乜好開心